港匯港息集中討論（1）

香港時間23/4/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.15000
1 星期 0.50589
2 星期 0.93071
1 個月 1.04714
2 個月 1.24929
3 個月 1.38464
6 個月 1.66464
12 個月 2.17286

1，3個月拆息升得幾快

港匯危機玩幾日就完

港匯大升即係港元回流？

買定美金 再沽港紙

平安好醫生個孖展息，比上年閱文個陣多左接近1%

呢幾日息升咁快，關唔關 IPO 事？

資金成本上升

梗係關事

你完左孖

準備仆返落去啦

下個星期完孖展，到5月頭又去番7.85

暫時去到7.84

美債息上3%， 美匯繼續反彈

聽日Hibor又可以上

如果冇d股災/大茶飯/亂局影響，美債息應該會升得愈黎愈快

香港時間24/4/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.50326
1 星期 1.25429
2 星期 1.25143
1 個月 1.22393
2 個月 1.30750
3 個月 1.43964
6 個月 1.69786
12 個月 2.20250

短期拆息急升

好多人炒新股

又弱返30點子

輕鬆

香港時間25/4/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.65478
1 星期 1.39143
2 星期 1.39786
1 個月 1.30051
2 個月 1.39196
3 個月 1.51929
6 個月 1.74179
12 個月 2.22542

Hibor 1,3個月升完都留唔到資金，港匯繼續向7.85進發

繼續食花生睇下Hibor升到幾多先，港匯轉強

HIBOR 會升幾多先會加P?

Libor 1,3 個月 1.8971%， 2.3595%

過去20年，一般P比H高3%
而家P 5%/5.25%, H 1.3%
大概H上到1.75%～2%， 細銀行就有加息壓力

換句話說，如果短期跟Libor息的話，銀行會加1～2次息

最快應該6月美國加息，香港跟加第一次

我都覺得係。早幾日啲全國銷售數據又比預期勁，油價又勁有上升壓力，怕佢扯高通漲之餘仲已經間接扯高咗債息，6月好難唔加。。。

耶倫姨姨係好四平八穩令人放心。但如果而家侵侵有咁多大戰略，咁換個so call鷹少少嘅鮑威爾都唔係唔好呀

等H升到頂到個P-

1個月H升到2%就夠，唔駛升到P
美匯，美債強勢中

美元強，港幣同步，服務業應該直接有影響

進入2018年第2季，進入每個月300億速度縮表中

2017年第4季，每個月100億
2018年第1季，每個月200億
2018年第2季，每個月300億
2018年第3季，每個月400億
2018年第4季，每個月500億
2019年開始，每個月500億
縮表會係出年明顯感受到影響

加息，縮表，強美元，貿易戰，高負債

以上都係呢3年的主題

好多借貸都係H按，其實已經到哂cap位

又到7.841了，就快到弱方

目標係2022收返去08年水平上下嘛。當俾佢多一年buffer。之後歐洲年底停qe ，然後學美國兩年後即係2020收，一樣用5年時間，即係2025收晒。

我成日鳩估，呢個先係「中國製造2025」個期限的真正由來: 要在人地unwind晒qe前做晒偷晒買晒搶晒佢想做的事。一戴一露亦係同理。。。

但果p會受h影響而加咖嘛。如果他日利率正常化如hibor libor去到4厘一年，咁個p就可能變咗8了。

唔好話我鳩吹淡風呀，4厘好正常咋，同埋我講經濟嘢，唔係金融股樓呀。

美國0.25 咁加, 要去到4厘好似有啲難喎, 巴打你睇幾時到到4厘

吹多咗，而家乖乖計數

耶倫姨姨上年預測，2018年到2020年加息次數會係3次/3次/2次。上年尾息口最後係1.5，按一之0.25咁加，即係2020底會總共加多1.75，變成3.25。

但今年似乎會首先比預期已經加多咗次。同時新債王都講，由於美國減稅後有財政壓力，同時核心通脹都有壓力(油價？)，所以而家大家都唔睇好新發長債，因為估之後息口及孳息都會仲升(佢叫大家睇住金先 )。唔計外圍如貿易戰貨幣戰因素，2020年底會有3.5+

上返7.847

機會都大

仲未計balance sheet reduction會推高長債yield

只要樓價唔跌對香港無影響

Day high 7.488

隔夜 0.70786
1 星期 1.36000
2 星期 1.36469
1 個月 1.30732
2 個月 1.42000
3 個月 1.54286
6 個月 1.76714
12 個月 2.25429

短息再升

今次到短？？？

1個月唔郁喎
力保H按

香港時間27/4/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.54286
1 星期 1.18643
2 星期 1.26500
1 個月 1.30625
2 個月 1.44500
3 個月 1.57536
6 個月 1.78701
12 個月 2.25742

一個月無乜點郁

完左孖展，下星期要跌啦

香港時間30/4/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.62393
1 星期 1.10464
2 星期 1.18929
1 個月 1.30643
2 個月 1.45903
3 個月 1.58750
6 個月 1.79464
12 個月 2.26679

平穩

香港時間2/5/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.49357
1 星期 0.73401
2 星期 0.87406
1 個月 1.24607
2 個月 1.43269
3 個月 1.61607
6 個月 1.81076
12 個月 2.26601

繼續推向弱方

一個月跌左，3個月升左，但港匯去返7.8497

HIBOR 升左真係停左走資

香港時間4/5/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.40071
1 星期 0.65000
2 星期 0.80982
1 個月 1.22357
2 個月 1.44551
3 個月 1.72000
6 個月 1.86663
12 個月 2.28161

3、6、12個月既慢慢升

就呢點睇，即係唔係走資

一早講係套息

我都講咗暫時睇係套息，係有班人見到就覺得係資金大逃亡。。。真心覺得香港中學應該要將經濟學同programming設為未來必修科

要睇m2 先知有無錢走，但未有咁快update

hkma 3月月報見到m1+外幣存款同埋m3都跌咗少少，但真係好少，反映唔到咩嘢，等月尾出4月月報啦

香港時間8/5/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.21909
1 星期 0.57571
2 星期 0.73143
1 個月 1.16643
2 個月 1.44621
3 個月 1.74696
6 個月 1.88733
12 個月 2.29571

3個月打上的拆息，全線上升

一星期嘅時間由.6升到.74，差唔多10%

一月反而跌

如果街上借錢量同之前差唔多，就應該係大家銀行做緊防風措施吸多咗錢(例如渣打18個月高息定期)。3個月個升幅就應該反映fed加息同埋預計應該之後hkma要接盤
(補: 2個月嗨波做緊.446)

美匯93了

1個月拆息跌 3個月拆息升
有冇ching解釋下咁樣係代表緊D咩?

香港時間9/5/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.19714
1 星期 0.49250
2 星期 0.65821
1 個月 1.13464
2 個月 1.44750
3 個月 1.75045
6 個月 1.88625
12 個月 2.29679

支爆未?

幾日都7.85，點解仲未出新聞話要接幾個貨

係wo

係7.85條邊游走

可以能因為啲息始終收窄咗。羅家聰尋日咁評論:
1) 短期有ipo頂下，3個月就因為過晒再加埋美國6月加息已成定局所以巴巴聲上
2) 香港唔似歐洲咁匯跌股升，而係匯股雙淡，應該多少走咗啲錢
3) 美國長期息口(拉波)反映6及9月應該會加，但反而12月果次市場有啲觀望，即係都仲少少覺得今年美國未必加到4次。

12月真係一半半
要睇埋今個星期美國公佈既cpi

如果伊朗核協議扯高油價，美國通漲就會升溫就有機會加四次

我覺得反而要睇外圍。本來按美國之前經濟數據，而又如果美金同油價係慢升，咁就都幾肯定4次。但你而家美伊攪成咁，上星期中美又傾成咁，你啲增長同升幅就會好波動好唔健康。到時通脹過快，但又係油價supply side pull，對中貿易又前途未明，你加息定唔加? 所以觀望都好正常，因為而家個局半年已經差好遠。變成聯俄伊抗中韓又得，聯韓伊抗中俄又得(其實我覺得咁對美國長遠最有利)，維持原狀又得，美佬笠水又講得通，無人知。。。

真係要等9月先知，應該估到12月加唔加

過哂7.85，可能改一個月先公佈一次？

7.8499停左好耐

可能呢個星期再接

可能今日就接

2) 歐洲央行量化寬鬆仲未停，繼續「印銀紙」買緊歐洲證券

香港時間10/5/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.18857
1 星期 0.45789
2 星期 0.62329
1 個月 1.08846
2 個月 1.44286
3 個月 1.75179
6 個月 1.88786
12 個月 2.29575

香港時間11/5/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.09644
1 星期 0.37000
2 星期 0.54357
1 個月 1.04607
2 個月 1.43394
3 個月 1.74571
6 個月 1.88250
12 個月 2.29464

跌返哂

係喎，無戲睇

加埋股市上升，牛三終於來臨

唔識，今日算爆咗邊?

叫做穩定左

可以休息下，六月再見

香港外匯儲備中有多少人民幣？

得金管局知

7.8499玩左成2/3日
有大戶做緊野?

唔知，可能純關中銀同恆生啲高息定期事？

咁銀行無叫HKMA接，佢就應該唔會接，唔知做乜。同埋話就話斷咗17連昇，但計返4月入面三個月息都昇咗0.1有多，應該有超過10%，已經好勁，其實無咩特別的話係應該要停

銀行食得住7.8499個價，銀行要蝕著接貨，MA 就會出手，我估最快6月前後，美國加多次息，金管局先會出手
呢個形勢會維持一個月，拆息唔會點變

人民幣換港幣再換美元，中國走資，就是用了香港的美元，最後香港的外匯得返垃圾人民幣。香港就死了。

隔夜 0.09464
1 星期 0.36464
2 星期 0.49250
1 個月 0.99299
2 個月 1.43643
3 個月 1.75357
6 個月 1.88554
12 個月 2.29676

1個月繼續跌，樓市gogogo

又到左7.85

接左錢

[人人戴頭盔] 財演界廢淡KOL股榮8點左右都估今晚要接

好精打細算嘅香港家嫂

貼住7.85

捱到七月貿易戰開打就開始正式塌

Round 2 start

起碼拿50億去掃la

一個月拆息繼續跌

但

真係加到4次咁爽? 早兩星期果邊先又笠返水

好難講
可能5月cpi唔達標，又笠架啦

佢點估到時間

想問下你睇過往利率呢個係咩網？

美10年升穿3.1%, 金管局接錢速度快畫左

原來昨晚買左90幾億，啲人都已經唔提了

消化哂

新聞有提呀

咩事幹
10年期國債息率又升得好快

世界已盲目，好似無乜影響

影響既野唔會即時見到

港元匯價低見7.85，再次觸發弱方兌換保證，香港金融管理局於紐約時段買入19.63億港元，以捍衛聯繫匯率，為兩日內第三度出手。下周一(5月21日)香港銀行體系結餘將降至1,154.71億港元。

此次為金管局4月以來第17次買入港元，累計達643.63億港元。

朝早五點又要出一次

港元持續弱勢，金融管理局連續多天入市，承接港元沽盤。

金管局在紐約交易時段，買入59.9億港元，維持港匯穩定，下星期一銀行體系結餘減至1094.63億元。

現在都是7.85 !

快穿1000億

usd libor 1.94775%
hkd hibir 0.99%

再窄左

無用

仲有幾多錢燒

仲係7.85 我要轉錢去美金

幾時先加息

最快都要6月

油價係咁升...而家加洲成3元一加崙油，通脹似乎有加速跡象。

1 month USD LIBOR - current rates
05-18-2018 1.95275 %
05-17-2018 1.94775 %
05-16-2018 1.93500 %
05-15-2018 1.93875 %
05-14-2018 1.93375 %
05-11-2018 1.91871 %

HKD Hibor 0.99275%

又差不多 1%了

下午突然轉強

1 month USD LIBOR - current rates
05-21-2018 1.96125 %
05-18-2018 1.95275 %
05-17-2018 1.94775 %
05-16-2018 1.93500 %
05-15-2018 1.93875 %
05-14-2018 1.93375 %
05-11-2018 1.91871 %
05-10-2018 1.91839 %
05-09-2018 1.92851 %
05-08-2018 1.92851 %

呢幾日USD Libor 好似升快左
港元壓力更大了

又偷偷地碌返落去49X，好鬼鬼祟

升返哂

無事啦

香港時間29/5/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.47768
1 星期 0.64071
2 星期 0.70321
1 個月 0.99357
2 個月 1.44036
3 個月 1.75714
6 個月 1.89605
12 個月 2.29750

美匯95了

香港時間7/6/2018
早上11時15分的結算率。

隔夜 0.74929
1 星期 0.80750
2 星期 0.90679
1 個月 1.30242
2 個月 1.59054
3 個月 1.91893
6 個月 2.03714
12 個月 2.36357

最近有新股抽?

股票派息

香港時間8/6/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.90000
1 星期 1.00000
2 星期 1.06750
1 個月 1.45682
2 個月 1.64750
3 個月 1.96250
6 個月 2.08143
12 個月 2.40750

下星期12,13日美國議息

香港時間14/6/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.30464
1 星期 0.73071
2 星期 0.98286
1 個月 1.60125
2 個月 1.72732
3 個月 2.01000
6 個月 2.14429
12 個月 2.46179

點解係咁升？

1 星期 2 星期反而跌

又逼近7.85了

7.8493姐
美匯94.8啦

無計，息差越黎越大

香港時間15/6/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.29929
1 星期 0.65022
2 星期 0.98857
1 個月 1.66786
2 個月 1.75990
3 個月 2.01003
6 個月 2.14357
12 個月 2.46179

係咪過左7.85？

今年仲有冇機會有低息稅貸

今日：

隔夜 0.44643
1 星期 0.74536
2 星期 1.26893
1 個月 1.73375
2 個月 1.79714
3 個月 2.01909
6 個月 2.15536
12 個月 2.46804

小米IPO一過，短息又衝返上去

港美一個息差得0.3， 套息都無肉食，點解個匯率仲咁weak

支持巴打每日update Hibor

今日：
隔夜 0.56857
1 星期 0.80571
2 星期 1.41607
1 個月 1.77822
2 個月 1.82571
3 個月 2.04143
6 個月 2.17512
12 個月 2.47875

整體繼續升緊，小米過後見真章

點解咁快升定？

香港時間21/6/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.69107
1 星期 1.04143
2 星期 1.75036
1 個月 1.85375
2 個月 1.87140
3 個月 2.05821
6 個月 2.20519
12 個月 2.51250

港匯呢一兩日升返，關唔關d人買港幣抽新股小米？

銀行吸水比人孖小米

屌米完左先見真章

今次抽小米啲息好撚貴

香港時間22/6/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.50786
1 星期 1.94000
2 星期 2.09214
1 個月 2.03375
2 個月 1.95500
3 個月 2.06735
6 個月 2.21828
12 個月 2.52079

小米的息肯定要3厘以上

hibor追到libor啦，套唔到息，錢唔肯走

今日：
隔夜 1.80357
1 星期 2.43000
2 星期 2.37054
1 個月 2.12500
2 個月 1.98500
3 個月 2.07607
6 個月 2.23607
12 個月 2.53607

繼續全線上升

拆息大部分都上到2%，而現在息率先令到套息活動暫停

新股活動完……港匯到弱方……銀行結餘下降……拆息升到而家價位先唔再跌

另外，人民幣8日合共跌左2%，上次急跌係2015大市代爆的時間，人行下調中間價2%個次

如果由貿易戰，變成貨幣戰，真係持美元保平安

菲，印，阿根廷一堆新興市場貨幣呢一輪跌到急，要密切留意

有冇update?

香港時間27/6/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.25214
1 星期 2.07571
2 星期 2.07714
1 個月 2.01919
2 個月 2.00375
3 個月 2.08964
6 個月 2.26071
12 個月 2.55179

香港時間28/6/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.76429
1 星期 2.18643
2 星期 2.08714
1 個月 1.99696
2 個月 1.99805
3 個月 2.09214
6 個月 2.25964
12 個月 2.55214

美匯95了

CNH 6.647

今日

隔夜 2.70071
1 星期 2.24000
2 星期 2.12500
1 個月 2.01196
2 個月 2.00393
3 個月 2.09643
6 個月 2.25963
12 個月 2.55429

小米超10倍已令短息好緊張

今日

隔夜 3.03821
1 星期 2.19357
2 星期 2.10429
1 個月 2.02179
2 個月 2.00036
3 個月 2.09412
6 個月 2.26250
12 個月 2.55500

9月唔知係咪第一次加息

今年應該唔會加

點解？

如果一次都唔敢加，咁都幾大鑊

9月我覺得加硬, 唔加12月都要追加

好快頂到2.15

應該問，點解要加

應該問，點解唔加

香港時間5/7/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.11714
1 星期 1.90881
2 星期 1.92643
1 個月 1.96571
2 個月 2.00821
3 個月 2.08893
6 個月 2.23311
12 個月 2.55060

到中國鐵塔招股了

隔夜 0.32105
1 星期 0.93786
2 星期 1.25071
1 個月 1.69605
2 個月 1.82446
3 個月 1.98972
6 個月 2.20179
12 個月 2.51706

小米隻集資效果消失

跌番就岩

HKD USD息差又大番

今朝又到番7.849 呢d 位

港匯又爬上弱方兌換保證20點子距離

拆息一跌，港匯就弱，呢個遊戲有排玩

香港時間11/7/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.61143
1 星期 1.00607
2 星期 1.16750
1 個月 1.62500
2 個月 1.78310
3 個月 2.00214
6 個月 2.16893
12 個月 2.54036

又到7.7485附近

低過弱方保證

打錯
7.8485先真

香港時間17/7/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.24625
1 星期 0.75143
2 星期 1.20536
1 個月 1.86000
2 個月 1.91948
3 個月 2.06387
6 個月 2.18378
12 個月 2.55177

最近係弱方10點子前徘徊

同支興一樣，響度屌命既感覺

美元好強勢

1 個月hibor 已經企穩晒1.6樓上
上到1.8 但港匯仲係7.49咁高

10點子好快穿

人仔同港紙向下賽跑

即係港紙而家變咗(或現咗形)係真弱。。。

最後4∼5點子

香港時間18/7/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.22136
1 星期 0.72250
2 星期 1.39429
1 個月 1.87929
2 個月 1.93107
3 個月 2.06237
6 個月 2.18571
12 個月 2.55443

1 month hibor 1.879
1 month libor 2.08

咩料

唔好係度妖言惑眾。香港銀行大把錢 買起成個香港都仲得 就算全世界一齊套息 銀行同地產商都頂得起港匯 樓市go go go

擺明曲都有人負皮

好似掂左下？

香港時間24/7/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.10196
1 星期 0.52418
2 星期 1.56286
1 個月 1.89398
2 個月 1.94393
3 個月 2.08357
6 個月 2.18821
12 個月 2.55500

1～3個月穩定係1.8～2.1%

唔會接錢住啦，等埋8月1議息

拆息夾到咁高
港美息差又窄晒
洗鬼接

不過Hibor 跌唔穿1.8 了

香港時間25/7/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.42464
1 星期 1.34500
2 星期 1.78000
1 個月 1.89878
2 個月 1.95393
3 個月 2.09582
6 個月 2.18704
12 個月 2.55929

鐵塔招股後，就知1.8厘是否最底

香港時間26/7/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.31929
1 星期 1.46286
2 星期 1.74571
1 個月 1.89857
2 個月 1.94500
3 個月 2.08964
6 個月 2.18964
12 個月 2.55714

香港時間31/7/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.81830
1 星期 1.16643
2 星期 1.29000
1 個月 1.67585
2 個月 1.84571
3 個月 2.01929
6 個月 2.19036
12 個月 2.52607

香港時間1/8/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.50911
1 星期 1.04071
2 星期 1.18214
1 個月 1.59589
2 個月 1.78786
3 個月 1.96500
6 個月 2.15500
12 個月 2.50143

仲有7～10點子弱方

又返入嚟八下先~

等今晚議息聲明

10年美債息急升，港匯最後5點子

香港時間2/8/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.57250
1 星期 0.96536
2 星期 1.09107
1 個月 1.50737
2 個月 1.74214
3 個月 1.93179
6 個月 2.14250
12 個月 2.49179

繼續幾點子差距

弱方徘徊中

美匯好強95.3, 港匯繼續弱方附近游走

係咪有人頂住？

港匯到7.85先出手，美國時間成交比較少

朝早一棍穿7.85

新造按揭+0.1～0.2%

繼續貼近弱方

香港時間9/8/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.68286
1 星期 0.88357
2 星期 0.97000
1 個月 1.33000
2 個月 1.62214
3 個月 1.79893
6 個月 2.07197
12 個月 2.45532

唔知今晚接錢未，得番3點子

美匯強勢

1點子

香港時間10/8/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.64643
1 星期 0.88893
2 星期 0.97179
1 個月 1.33340
2 個月 1.61554
3 個月 1.81625
6 個月 2.06465
12 個月 2.45215

繼續1～2點子徘徊

美匯一大棍

今晚清晨有機會要接貨

穿晒啦

點解唔洗接貨

上次穿好鬼耐先接

土耳其爆煲
美滙強到仆街
今次要接貨啦

根據彭博報價系統，本港時間約下午5時13分，港滙觸及7.85關口，其後一直在7.8498至7.8499的貼近弱方保證水平徘徊，至下午6時後，回升至約7.8496水平。

市場有傳港滙今早已曾觸及7.85。上海商業銀行研究部主管林俊泓指出，近期港元息口上升，銀行對港元資金有需要，不排除個別銀行不待金管局出手，已經接手7.85的港元沽盤。若情況如此，本地銀行體系結餘不會減少。

金管局發言人指，注意到港元在香港清晨時段曾經觸及7.85兌一美元的水平，但並沒有觸發金管局的弱方兌換保證。

根據聯繫匯率制度，金管局承諾當港匯在同業市場轉弱至7.85的弱方兌換保證水平，金管局便會因應銀行要求以7.85港元兌1美元從銀行買進港元，即觸發弱方兌換保證。值得留意的是即使港匯轉弱至7.85水平，只要仍然有銀行願意以7.85買港元，銀行同業市場仍然可以繼續以此價格互相買賣港元。換言之，就像今早一樣，即使港匯轉弱至7.85水平，未必一定會觸發金管局的弱方兌換保證。

新興市場仆街，全球資產流入美國，睇下作為熱錢中心既香港係咪唔會流走先

銀行呢招叫死頂
亦都睇得出銀行有幾咁唔想加息
一加 睇黎生意會即刻差好多

今朝一棒穿弱方，然後又係1～2點子徘徊

銀行閪撚到 加H鎖息上限 引班人轉P 之後跟手加P

港匯7.8499完全唔郁

無心跳一樣

1點子同7.85徘徊

銀行用自己HP

事實上咁做的話三大行都應該唔算真係蝕。反正而家又未至於跌到over晒，佢地睇定個勢再返轉頭慢慢搵HKMA接都仲得。但真係好X唔想加息囉佢地，情願用橡筋紮住啫啫都唔肯去廁所

銀行自己接咁代表銀行自己好多美金？

應該到頂咖啦，好快FED就又加息+美國打中國新一輪稅。

其實股匯雙殺咗咁耐都唔反級，就要接受現實咖啦 (唔止銀行，香港投資者都係 )

跟加四分一厘就無事？

其實唔會
你唔加仲係炒家天堂，
有水搵錢仲泊係個火盤度，
美國加息你焗加
會有人開始賣野去杠桿
資金一走你反而要更急去追返美息
所以銀行知道遲早來但死都唔想加

港元匯價觸及7.85弱方兌換保證，於香港時間周三(8月15日)凌晨5時左右，香港金融管理局買入21.59億港元，香港銀行體系結餘將降至1,072.47億港元，為相隔近三個月來，金管局再度出手入市捍衞聯繫匯率制度。

終於開始上主菜

銀行無錢托lu...

創興配股，光大配股，好多有錢賺面且負責不高的公司現在市況集資，其實為之後寒冬準備

潮退了，看誰沒有著褲

香港時間15/8/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.66750
1 星期 0.82964
2 星期 0.90179
1 個月 1.26625
2 個月 1.58536
3 個月 1.80357
6 個月 2.05286
12 個月 2.45536

有排接錢

金管局歐洲時段再接23.55億港元沽盤，令到周五結算的銀行戶口結餘再降至1048.8億。

驚咩

9月加H

經常跳上7.85以上都未使接錢？

7.85 其實係咪唔洗接 要穿？

岩岩接左72.53億

仲係7.499，正丫喂

下次就一百億
到歐美交易時段啦

港匯再觸及弱方兌換保證，香港金管局出手承接港元沽盤，買入72.53億港元，令本周五香港銀行體系結餘將降至976.38億港元。金管局在24小時之內已經三度出手，合共買入117.67億港元。

結餘穿1000億

樓爆在即，逢8必災

但hsbc減定存息，有咩啓示？

加P

其實比較想知HKMA之後發外匯基金票據個情況會唔會變...

有無多d貼士

拆息跌左嘛，資金無咁大需求，簡單啲講，無人想借錢

真

全晚瘋狂7.85

900億都就快守唔住

港元匯價再度觸及7.85兌1美元的弱方兌換保證，金管局在清晨5時許外圍時段入市，買入50.24億港元，令明日本港銀行體系結餘降至926.14億港元。今次是金管局兩日來第四次入市承接港元沽盤，總共買入超過167億港元。

未夠，準備又接

回好多喎

香港時間17/8/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.90071
1 星期 1.10304
2 星期 1.21375
1 個月 1.42732
2 個月 1.64161
3 個月 1.88492
6 個月 2.10920
12 個月 2.48786

2～3個點子來回

1個月libor都係2% ......

香港時間20/8/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.84804
1 星期 1.12000
2 星期 1.22786
1 個月 1.44536
2 個月 1.65107
3 個月 1.89321
6 個月 2.11964
12 個月 2.49643

5點子

香港時間21/8/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.85214
1 星期 1.13679
2 星期 1.24321
1 個月 1.45964
2 個月 1.66411
3 個月 1.92357
6 個月 2.12607
12 個月 2.50179

3～5點子

23/08/2018 13:06
【港匯弱勢】大和料未來有大量資金離開本港，未知影響結果如何
以更佳效果檢視 »
《經濟通通訊社２３日專訊》大和資本發表研究報告指，自今年４月以來，金管局作出１１次市場干預，涉及資金１１１億美元，結果令銀行體系結餘由２２８億美元，即１８００億港元降至１１８億美元，即９３０億港元。短短四個月，銀行體系結餘已大跌一半。 大和指，當銀行體系結餘降至零，ＨＩＢＯＲ對ＬＩＢＯＲ敏感度會即時反映，ＬＩＢＯＲ及ＨＩＢＯＲ的息差會消失，目前息差已由４月１１０點子降至３９點子。 息差收窄令本港加息壓力上升，過去已有１５間銀行調高按揭利率，最終銀行要面對加Ｐ的壓力，特別是９月底美國有可能再加息，如果資金繼續離開香港，銀行體系結餘將會再下跌。 大和認為，自從２００８年量寬以後及過去一段時間美國超低息環境，該行料過去有３５５０億美元流入本港，目前只有逾１５％流走，所以餘下的８７０億美元會於短期或稍後離開本港。金管局已準備可以發行１萬億港元外匯基金票據以應對銀行體系流動性短缺，即是銀行體系結餘跌至近零。 大和認為，如果資金流走不超過１４５０億美元，不會對本港造成重大系統危機。但如果資金流走超過１４５０億美元，金管局只有一個工具應對，相信本港利率升幅會大過美國，有關情況仍有機會發生。（

金管大把錢，驚閪

7.85 now

金管局買入逾17億捍衛聯匯

港匯觸及7.85弱方兌換保證，金管局在市場買入17.66億港元，以捍衛聯匯。至下周一(8月27日)銀行體系結餘將降至910.25億港元。

香港時段都不停7.85

港元匯價在歐洲交易時段觸發弱方兌換保證，金管局承接39.25億港元沽盤，令本周三銀行體系總結餘減少至大約870億港元。

仲以為今日港股大升會多左人兌港紙

全日都大慨貼住7.8499

似慢慢流走

又接
仲係keep 住7.85

慢流其實仲驚

金管局再買近28億港元

日期：2018年08月28日 上午06:53

港匯持續弱勢，於紐約交易時段，再度觸及7.85的弱方兌換保證。金管局在紐約市場交易時段再承接27.95億港元沽盤，令本周三(29日)本港銀行體系結餘減至約841.8億港元。
今次為金管局一日內兩度買入港元，較早時吸納39.25億港元，兩次合共承接67.2億港元。

成晚都不停掂7.85

錢keep住走
咩玩法

香港時間28/8/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.67018
1 星期 0.98941
2 星期 1.10071
1 個月 1.42857
2 個月 1.64357
3 個月 1.92965
6 個月 2.13571
12 個月 2.50714

弱方都玩左幾年，強方應該又玩番幾年

香港時間29/8/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.87107
1 星期 1.10071
2 星期 1.21857
1 個月 1.49000
2 個月 1.69250
3 個月 1.93982
6 個月 2.13785
12 個月 2.51464

拆息又升10～15點子

又返嚟每日等金管局接貨嘅日子

今日銀行出手救港匯 ?

升返10～12格

香港時間30/8/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.90446
1 星期 1.13179
2 星期 1.25000
1 個月 1.51125
2 個月 1.70536
3 個月 1.94464
6 個月 2.14179
12 個月 2.51286

7.8495

香港時間31/8/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.10857
1 星期 1.27821
2 星期 1.34312
1 個月 1.53696
2 個月 1.72286
3 個月 1.95786
6 個月 2.15964
12 個月 2.52750

7.8491

拆息全線上升

咁快手， 有古怪

似係月尾+就快有大ipo上 無記錯的話契丹銀行業9月係assessment period所以就多d錢做靚條數

香港時間3/9/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.38571
1 星期 1.29929
2 星期 1.39357
1 個月 1.61000
2 個月 1.76179
3 個月 1.99500
6 個月 2.16446
12 個月 2.53804

再升

Libor USD 1month 2.11 升得好急

搶美金

介有三星期就加息

香港時間4/9/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.03893
1 星期 1.36429
2 星期 1.51429
1 個月 1.66150
2 個月 1.79214
3 個月 2.02155
6 個月 2.19446
12 個月 2.56312

再升

Libor
(1month) 2.07 %
(3 months) 2.31%

7.8492

大鬥法

應該都係等美團 集完資
先再偏軟
岩岩好軟到美國九月加息

升左25倍

即係供樓都加？

未加，但不遠焉

根據劇本 今晚或者聽日其他銀行一齊跟加到0.25%

美匯急彈

又貼近7.85了

差3格

香港時間5/9/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.82893
1 星期 1.29786
2 星期 1.49929
1 個月 1.68929
2 個月 1.81250
3 個月 2.03386
6 個月 2.20571
12 個月 2.57370

隔夜回落，其他升

劇本係咪每次傾好揾一間帶頭做新聞﹐今次你先下次到我咁

聯儲局加息唔易 — IOER與ONRRP的角色

美國聯儲局的議息會議後調高基準利率，但要成功加息其實有不少技術問題要解決。而技術問題的成因，正是QE令聯儲局資產負債表過大及銀行儲備過多。

聯儲局是如何調控息率的？

先要講講美國聯儲局的調控利率機制。一般「基準利率」是指聯邦儲備利率（Fed Fund Rate，FFR），為美國各銀行間互相借貸其放在聯儲局的儲備時，所要支付（或收取）的利率。例如A銀行需要儲備周轉，向B銀行借，A就要支付FFR予B。聯儲局就通過「參與這個銀行互借的市場，以控制FFR。

聯儲局怎樣參與？方法有很多，但常明的就是聯儲局透過與銀行買賣美國國債，增減銀行體系內的儲備供應量，以調節銀行間互相要求的利率，這方法就是「公開市場操作」（Open Market Operations，OMO）。聯儲局想加息，就向銀行賣出美國國債，銀行就以儲備購買。這令銀行體系內儲備減少，供應少價格就上升，而儲備的價格就正是FFR。

而在2008年聯儲局引入「多餘儲備利息」（Interest on Excess Reserve，IOER），當銀行存在聯儲局戶口的儲備高於官方要求，聯儲局會為多餘儲備支付利息，IOER其一目的是加強對FFR的控制能力。如何加強對FFR的控制？由於FFR為銀行間互借儲備時所支付的利率，若果聯儲局容許銀行將錢單純閒置亦有利息收入，就會令銀行互借時要求的利息收入，不能低於IOER。因為放錢在聯儲局是零風險，借給同業不然，結果是IOER理論上可成FFR的下限。IOER於在2008年10月推出，及後聯儲局更推出量寬（QE），結果是銀行將大量QE得來的款額，投入聯儲局作多餘儲備。

在海嘯前聯儲局只需進行OMO（即出售國債）就可減少儲備供應，製造加息壓力，但在現時儲備極多的環境，聯儲局無可能可向銀行收回這海量儲備，亦即是OMO將大有機會失效。那調升IOER有用嗎？這裹IOER陷入一個困境。在正常的貨幣政策環境，IOER上升會令「市面上可借」的儲備減少，銀行要借入儲備周轉，就只好提價以吸引其他銀行借出儲備。但當大部份銀行都不愁無儲備時，這個令利率上升的機制就難以有效運行。事實上IOER推行多年，都無法為FFR設定有效的下限。

香港時間6/9/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.72964
1 星期 1.17607
2 星期 1.41143
1 個月 1.68268
2 個月 1.81000
3 個月 2.03018
6 個月 2.20750
12 個月 2.57821

就黎穿700億

Hibor keep 住升，但仍然弱勢

IPO過後一定好精彩

Libor
2.12050

1～2格，今晚唔知有無機接

要接錢了

升返啦無事啦

可惜，等過

美國平均工資升2.9%

10年美債

今晚再次挑戰

10年美債點？

7.85

大彈

升到差唔多要減息

突然好強

係啦，點解既

香港時間18/9/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.87071
1 星期 1.66750
2 星期 1.65179
1 個月 1.73018
2 個月 1.83607
3 個月 2.02036
6 個月 2.19054
12 個月 2.55521

短拆息急升

原因係短期拆息急升？

同美息差幾多？

香港時間19/9/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.71214
1 星期 1.70000
2 星期 1.73571
1 個月 1.79036
2 個月 1.89714
3 個月 2.04839
6 個月 2.20500
12 個月 2.56687

港匯波幅增加

抽新股 + 銀行留錢俾「轉數快」對數

香港時間20/9/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.71536
1 星期 1.71786
2 星期 1.79500
1 個月 1.85161
2 個月 1.94429
3 個月 2.09500
6 個月 2.21589
12 個月 2.57679

下星期加P機會大大增加

港匯升返晒

香港時間21/9/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.84786
1 星期 1.88821
2 星期 1.91071
1 個月 1.89161
2 個月 1.97000
3 個月 2.12518
6 個月 2.23828
12 個月 2.59561

長短息都扯上2%左右

其實咩事升咁多?熱錢又入黎牛市?

加息啊ching

預期香港下星期加息
如果最後唔加，應該一野插返落7.849

美國都係預加0.25厘,香港都係差唔多,即係息差無變反而會升?

你話香港會追加,個股市又升到天花咁滯,睇唔透

波叔話好大機會
開到聲
咁唔使估啦

Libor 1 month 2.17%
3 month 2.34%

Hibor Libor 息差收窄到30點子內

息差窄左好多

港匯升左240點子

穿7.82

痴左線

半年跌幅無晒

升300點子喇

加0.25%都無理由用300點子做成本，風險太高

勁古怪

下星期一Hibor實夾到上太空

分析認為，港滙走強主要由於人民銀行擬在香港發行央行票據，鞏固人民幣穩定，令美滙隔夜疲弱的走勢進一步充分傳導到港元滙價。

似係港元加息預期多...?

會唔會唔只加0.25？

留名學野

即係香港會加>0.25%

佢咁講似美匯弱喎

但唔明，央行出仔票據個原理係咩，感覺人行係咁放水但人仔都係唔跌，好似金手指咁

Hibor 都夾到好高
可能只係預期港元加息周期開始姐...

7.79

穿7.8

買定花生

一陣港匯強到要放錢就好笑

半日升到一年高位

正
唱左美金

嘩仲恐怖過匯價跌喎。加0.25會攪到匯價升成咁?

搶港紙丫

[陰謀論] 定係有人收到風知道晒個追加步伐同幅度?

要加0.75先去到呢個價

點計？

加0.75好多人要跌樓

0.25%無理由升咁多

下星期美國加息，香港跟住加0.25%， 其實都唔會縮窄息差

除非呢推資金覺得港息會升得快過美息，咁樣先有得賺

7.8換港紙有500點子風險，上年由7.8弱到7.85流走1000億左右。今日一口氣升晒，無600～700億都做唔到。錢又唔似大量流入股票，似乎短炒港匯。

呢次10萬個問號

下星期市場應該有答案

26 號之後就會明
做得咁揚。

其實有無其他野反映到會追加，結餘？

關唔關大陸係香港出票據事

仲有700幾億，本嚟都仲可以頂多一陣唔駛加住

但今日啲錢不問價搶港元，真係10萬個為什麼

超級大户玩晒

公用股都急回，同港息預期關係應該比較大

今日簽合作協議，都未有來出票據，資金更加唔會咁急冒400～500點子風險

呢次得大戶知

make sense, 學到野

港匯升，港股升，大陸股升，龍市丫，龍市降臨丫

龍市五期，假跌真升，買樓自救，共享增值。

想換美金做定期係咪今日換

分階段入穩陣

買埋十年債，依家3.xx厘

升得咁急

點買,fsm 有無

港元拆息續升， 今早9時30分，港元隔夜拆息報3.50%

隔夜好高wo

點解可以一日升兩厘咁癲

無事既

唔明。早兩日匯價同而家拆息都升到 over 晒。上星期匯價升成0.5- 0.6%，隔夜息口就升咗75%。如果呢啲價位、水位係反映市場個加息預期，咁就應該係望住加 0.5 厘先會咁做 (尤其香港息口係銀行自己議)。但我又覺得香港班銀行無理由肯死死氣/ 咁心急一嘢追兩度喎，佢地應該會死忍爛忍、可唔加就唔加咖喎。

同意, 班仆街BANKER如果要追加既話, 應該三個月前就死死地氣開始加
係銀行依然水浸下, 我完全睇唔到要追加既理由
但偏偏市場又唔係咁睇

懷疑同十一黃金週/季結有關

咁升法唔通香港真係一加就0.75厘
供緊樓個班

但點解一加要追加0.5%? 資金池同之前根本冇分別, 拆息可能只係季結/IPO 短暫影響?

香港時間24/9/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 3.85286
1 星期 3.26714
2 星期 2.91429
1 個月 2.16929
2 個月 2.09677
3 個月 2.17232
6 個月 2.28429
12 個月 2.63774

拆息急升

今次急升，有一種新的可能原因：大行keep起左資金，以應該加息後的市況。因此，銀行之間流動性不足，從而拉起拆息。

另外，一堆港匯淡倉大量平倉都有影響

或者，會唔會匯改？由7.75/7.85改到3.75/3.85

對息口言呢個係最正路解讀，但早幾日匯價爆上就真係唔知。唔通即係平時有幾百億錢套緊息 (之後一次平晒佢)？

你既推測有可能，始終套息係低風險投資
賺息蝕價就無可謂，所以一野就平倉

其實銀行要做吸血鬼賺返之前果d
係咪應該依加資金池唔短缺既時候p+0.5% saving去返0.25
咁先可以保證個淨息差同利息收入保持正數增長

個人睇法。
條友應該一個月前留意港股港滙
月頭26300左近做恆指好倉
一方面做港元好倉 7.85
等基金再入市
拉600-700億入黎 實際可能仲少 推股滙
銀行結餘就得番200-300
咬淡友一忽 焗住淡友平倉 令隔夜息口抽高
星期五1300億成交 滙率7.8
好倉獲利
而家睇下條友有冇反手做淡倉
應該有 畢竟月底 已知美國加息
再拉番走d錢 淡倉獲利
做短炒

香港時間26/9/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 2.21143
1 星期 2.95214
2 星期 2.67429
1 個月 2.21000
2 個月 2.18375
3 個月 2.20001
6 個月 2.31893
12 個月 2.64464

請問h 按跟邊個數

1個月

thx

請教一下，想做港元定期，係咪都應該等加咗息先即刻做？
係咪會多啲 promotion?

今日
隔夜 3.19071
1 星期 3.24929
2 星期 2.62357
1 個月 2.27429
2 個月 2.26429
3 個月 2.27321
6 個月 2.36732
12 個月 2.68179

Hsbc 只加1/8 厘，但港匯仲企係7.81...點解？

libor
1 month 2.23%
3 month 2.38%
Hibor Libor 差距很少，所以匯率唔會大變

除非資金流量出現改變

基本短期做2.21 mortage 都已經蝕錢

呢個係幾奇怪

我老母幾個月前懶醒咁教阿姨做一年定期話有差唔多1.9厘，好禾味，我聽住聽住無講嘢

銀行死頂

點解要死頂？太夠存款？

咁大整蠱
6月做美元一個月都有2.1％ 。

hsbc P-2.65 = 2.475 ~ hibor 1M 2.27

銀行可能想等hibor穩定先做野

hsbc似撚鳩d細行
東亞仲大大聲話預加0.25
佢就整個0.125

大行其實唔加p先最賺錢
佢地個資金成本都係自己銀行個存息
hibor越升反而越賺

我其實反而唔係好明，點解有財演會話呢個情況下加息會有利銀行股。。。

因為之前平息，銀行可以壓到個利潤好薄 (亦都要搶生意，因為銀行自己之間都割割地喉)。港元總存款而家有6、7萬億(計埋外幣有13萬億港元份量)，未償還樓宇按揭先得1萬2千億左右，仲未計你要回贈，要比mortgage link(係諗清楚就知銀行幾有錢同幾搏)，可能事實銀行(廣義啦)果度係得8千億用到嚟賺你供樓者啲錢。

但上面及其他post都有講，你一加p就存貸兩頭都加。當業務情況不變，如果之前銀行已經鍊到個profit得兩滴，咁你唔加，就樓宇按揭呢類長線收益生意及企業借貸蝕，加，就存款息蝕。所以其實反而匯豐好體貼，剛剛加到細p/ 細行樓按有得打返和 (cap變返2.275>2.21)，睇定啲再嚟。

所以如果係關心香港投資及供樓問題，要之後要留意唔係個p點追，因為肯定只會睇住h嚟逐(半)格郁。上面講銀行要睇定個市況，但然後個按揭業務會點做? 如果無貿易戰的話: 既然利潤薄個問題起於大家在樓市狂升、市場份額擴大時搶客而半割喉，咁到大家上晒車入晒局，但個樓市交投及樓價唔再升時，就先慢慢一齊夾好(在唔整死供樓者的情況下)減回贈呀、減 ml 比例呀，收緊同提高呢啲門檻先。加p 會影響存貸收益平衡，但攪 rebate 同 ml就唔會: 反正最初呢啲嘢就係以「期間限定」的方式俾人，大家都心中有數。

但而家貿易戰，即係企業借貸及融資業務受埋影響。左右手都要應敵，難度幾何級增加。所以銀行都只能被逼觀望，再睇餸食飯被動回應。點應? 咁我就真係唔知啦

唔係頂, 香港樓按實在太穩陣太少default, 佢地包裝一下再當保本產品賣出去跟本就無本生利咁濟...

個P好似都名存實亡咁濟, 銀行減回贈、減 ml比例對業主傷害更大...但奈可政府搞辣招成交量大減, 銀行樓按生意大不如前...

仲有其他企業借貸收益架嘛？個啲加息都有錢賺

一來貿易戰之後唔知點個原因就係企業借貸會受影響，我估銀行而家都係收緊風同 run 緊新 model (唔講啦，我好懶 )。二來銀行唔係咁做生意，佢個思維唔會係「一忽大賺+一忽少蝕」然後左手襟右手咁去 拉個收入。對銀行言一定係止血大過天，而唔加 P 就會流血：話就話得今日先係一個月 H 2.2厘，但無人會覺得呢個係真係「暫時」，而 9 成 9 係長期水位...

係，亦正如你講，雖然利潤淺，但因為係長期 + 幾乎必賺，銀行又有錢借唔出，所以就一定會按當時情況輕輕割喉 (其實只係賺少啲) 搶客。就算俾完優惠你，25 年長客，實按 300 萬然後收你1厘，又無咩嘢要做 (唔通你敢甩期？)，銀行當係半被動基本收入，其實無理由唔搶

香港時間28/9/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 3.88214
1 星期 3.04429
2 星期 2.55500
1 個月 2.23071
2 個月 2.23979
3 個月 2.28357
6 個月 2.38048
12 個月 2.69214

拆息再升高

Hibor 同新P rate 又縮到唔夠

keep 住呢個數，下個月應該加0.125%

港匯急跌100點子

正路港息要高過美息，因為港幣用美金十卜，可以理解為美金代幣，本身只係代幣而唔係真美金，所以應該要用比美金高嘅息口去抵消個風險。

只要港共做出損害港紙信譽嘅野，好快會反映落個息口到。

銀行如果唔追加0.125%， 港匯又會跌返去弱方兌換保證，然後燒銀行結餘體系。

燒到咁上下，問金管局貼現窗攞港紙，同步加息。

呢次銀行咁保守，似乎想拖得一日得一日，如果捱到12月美國加息，或者追加。呢2個幾月足夠時間，宣傳加息比市民消化

究竟係銀行的羅更醒，定市場力量的神算勁

lm

銀行根本係想捱到2021年美國加完息，掉頭減息
咁香港捱到最後美國加到3厘，香港加1厘，咁就收工

港匯又開始跌了，以為加左息就無事?

香港同中國財金政界成日都信一個講法，話加息還加息，但貿易戰會在美國11月中期選後有轉向。我仍住，除咗條利潤數想拖得就拖，另外都有少少僥倖心態，想睇睇之後企業環境會唔會轉返無咁緊。

其實佢提早打晒鑼鼓都只能等波動細啲。經濟增長放慢、收水同加息個勢已成。銀行睇得再透，都不過係跟住市場走...

人地美國已經預 2020 年後好有機會陷入正常經濟週期中嘅衰退，所以 FED 先事先張揚咁想趁難得大好天收返水同加返息。無人會想下次經濟衰退時又用多次 QE... 再用，個世界會頂唔住，隨時打仗

我自己覺得未來10年香港經濟會好困難... 會在膠著狀態中慢熊返落去...

今日星展有野講

星展香港行政總裁龐華毅表示，該行將會調升最優惠利率(P)0.125厘。他指出，昨日未有即時跟隨大部分銀行加P，因為對於加幅低於預期「感到失望」，他預期最少上調0.25厘。他表示，該行今次決定上調最優惠利率0.125厘，是要跟隨大行。

感到失望 真係有d 怪
即係講到明想加0.25 但係被迫跟 0.125
(富邦 同 永亨已經唔跟， 係加0.25)

咁同之前某業界人士講法
「大行 恃住自己仲水浸，挾高埋拆息打殘 細行 」相似

星展呢啲存款少既銀行咪有利

共和黨出大絶話中國干預選舉，呢鋪唔贏都幾難

係呀，但匯豐係龍頭，唔可以咁做/諗嘢法。

其實而家出面幾間行總共出現咗 3 個 P：

1) 匯豐、恆生、中銀 =5.125
2) 渣打、星展、東亞、大新、花旗、工銀 = 5.375
3) 富邦、華僑、永亨 = 5.5

所以加息個勢其實好不穩

大p, 中p, 細p......

3P

淡倉好似快速建立中，尚有150點子到弱方

跌得好快

香港時間2/10/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.22357
1 星期 1.70000
2 星期 1.78929
1 個月 1.97589
2 個月 2.10429
3 個月 2.23000
6 個月 2.37286
12 個月 2.69607

傳聞上星期短期利率咁高，係金管局夾高左，逼銀行加息

加完息無幾日就碌返晒落去

呢兩三個月就見到香港同中國正宗股匯雙殺啦。大陸經濟同中港股市咁撚樣，神奇政策、阿爺干擾同無腦嘅熱錢真係令人心淡。外圍又隨時打風，我係基金佬都搵位沽價再轉場算數。

加息影響微 入市好時機

繼續沉底中

睇現在走勢，金管局又要準備接錢了

其實a股係有外資流入，但都唔識升

係喎，應該係點數相關被動資金?

7.8384

香港時間3/10/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.93536
1 星期 1.38429
2 星期 1.51929
1 個月 1.77036
2 個月 1.96288
3 個月 2.16018
6 個月 2.36143
12 個月 2.70482

美債息急升，聯儲局主席話經濟中長期發展穩健，可加快加息

加息預期升溫？黎緊拆息又升？

可否咁理解

債息上3.2%破頂

成日都話3% 樓上會股joy
但道指仲破緊頂

全球資金流入美國，美帝玩哂

老美萬劍歸宗，佢都唔係第一次玩呢招

唯一隱憂就係中國狗急跳牆攬炒美國

香港時間4/10/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.96429
1 星期 1.29929
2 星期 1.48714
1 個月 1.76559
2 個月 1.92821
3 個月 2.13000
6 個月 2.35786
12 個月 2.69732

3個月2.13厘+3%剛到等同細P

無曬事，龍一再臨

10年美債3.261%破頂

香港時間11/10/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.71703
1 星期 1.11571
2 星期 1.30643
1 個月 1.63357
2 個月 1.85179
3 個月 2.10893
6 個月 2.36000
12 個月 2.67143

短期匯率似穩定落嚟

香港時間15/10/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.70857
1 星期 1.06571
2 星期 1.26357
1 個月 1.60607
2 個月 1.83929
3 個月 2.10929
6 個月 2.35643
12 個月 2.66357

香港時間16/10/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.68982
1 星期 1.02929
2 星期 1.21500
1 個月 1.57036
2 個月 1.83911
3 個月 2.11000
6 個月 2.35714
12 個月 2.66669

美債又踏上3.2%之路

港匯7.8392

美債息率繼續上

又眨返去7.8416

香港已經有加息預期
照計套息交易應該唔會多
咁睇既話港匯再去7.85就真係走資無回頭

香港時間22/10/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.69929
1 星期 0.96250
2 星期 1.21250
1 個月 1.55714
2 個月 1.81208
3 個月 2.10786
6 個月 2.35643
12 個月 2.66500

香港時間24/10/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.72036
1 星期 1.07429
2 星期 1.29821
1 個月 1.52000
2 個月 1.80329
3 個月 2.10893
6 個月 2.36022
12 個月 2.68643

港匯7.842

香港時間25/10/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.61839
1 星期 1.09750
2 星期 1.25786
1 個月 1.50179
2 個月 1.79625
3 個月 2.13750
6 個月 2.35643
12 個月 2.68536

3個月拆息2.1375
到2.25時又可以加1/8厘了

香港時間26/10/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.49429
1 星期 1.08964
2 星期 1.22000
1 個月 1.47589
2 個月 1.78607
3 個月 2.14393
6 個月 2.35679
12 個月 2.69143

香港時間29/10/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.43107
1 星期 1.03214
2 星期 1.17607
1 個月 1.39464
2 個月 1.73857
3 個月 2.14179
6 個月 2.35821
12 個月 2.69000

7.8434 （最後66點子）

一個月前上過7.8

7.84309 了
11月似乎又會加息

話咁快 Hibor Libor 又拉闊到 0.9%

7.844

真走資

香港時間30/10/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.33214
1 星期 0.98357
2 星期 1.11286
1 個月 1.34821
2 個月 1.71643
3 個月 2.11824
6 個月 2.34536
12 個月 2.67929

7.845
又一棍20點子，最後50點子接錢

下一步會點

USD 1MONTH 2.29

又快接錢加息了 無走資？

7.8466

棍落

34點子倒數

又上番尋日高位

7.8472HKD

拆息跌，港美息差擴闊，但港匯升

同之前好唔同，要留意

follow

拆倉？

港匯跌wor

睇錯

美匯急回，股票要上了

上咗兩日啦

香港時間7/11/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.58071
1 星期 0.72679
2 星期 0.83107
1 個月 1.04714
2 個月 1.74804
3 個月 2.08467
6 個月 2.30446
12 個月 2.65596

拆息落左嚟，但港匯無弱到，筆錢似乎仲係香港投資中

香港時間9/11/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.51571
1 星期 0.75393
2 星期 0.83321
1 個月 1.03464
2 個月 1.76018
3 個月 2.08179
6 個月 2.30283
12 個月 2.65857

香港時間16/11/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.44429
1 星期 0.60321
2 星期 0.75214
1 個月 1.04429
2 個月 1.71500
3 個月 1.96750
6 個月 2.28893
12 個月 2.64321

拆息回落，但港匯並沒有轉弱

資金仍然停留香港

維持偏強7.825左右

香港時間3/12/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.71393
1 星期 0.95000
2 星期 1.03464
1 個月 1.67786
2 個月 1.88081
3 個月 2.08161
6 個月 2.32464
12 個月 2.66893

期結，拆息上返

Hibor 爆升有咩啓示

12月加P囉

香港時間10/12/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.79107
1 星期 1.01000
2 星期 1.14357
1 個月 2.18513
2 個月 2.19464
3 個月 2.28893
6 個月 2.40214
12 個月 2.72714

又升多左

匯豐夠條件升多1/8厘了

香港時間12/12/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.80000
1 星期 1.04929
2 星期 1.20786
1 個月 2.21821
2 個月 2.24036
3 個月 2.34250
6 個月 2.41214
12 個月 2.73250

近年尾，拆息穩定上升
港匯仍然偏強

Fed's QE Unwind Reaches $374 Billion

聯儲局資產負債表跌到2014年新低

香港時間19/12/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.77893
1 星期 1.25464
2 星期 2.57679
1 個月 2.39821
2 個月 2.37393
3 個月 2.43339
6 個月 2.50857
12 個月 2.77161

拆息一路升

香港時間20/12/2018
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.81500
1 星期 1.14536
2 星期 2.53821
1 個月 2.35589
2 個月 2.32929
3 個月 2.39446
6 個月 2.48877
12 個月 2.76821

香港唔跟加，港匯一直弱
下個月迎接弱方

似乎港銀捱到美國唔再加息，香港都唔洗加

到銀行結餘個700億用晒，唔到佢唔加

今朝2點穿過7.85

突然一下, 會唔會係系統出錯

現在7.827 !

唔係，真係咁樣隊咗一嘢。

香港時間2/1/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.40000
1 星期 1.56643
2 星期 1.63214
1 個月 1.82071
2 個月 1.98893
3 個月 2.14607
6 個月 2.38214
12 個月 2.65500

港匯跌落去7.835左右，跌急左

資金流走中，股市有暗湧

上年4～10月中係弱方附近，股市就跌咁耐

Now 7.838 !

香港時間8/1/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.50172
1 星期 1.11500
2 星期 1.28143
1 個月 1.61071
2 個月 1.78386
3 個月 1.99214
6 個月 2.34929
12 個月 2.61536

拆息一落，港匯就貶

香港時間9/1/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.24536
1 星期 0.76714
2 星期 0.97464
1 個月 1.45622
2 個月 1.65286
3 個月 1.90000
6 個月 2.31500
12 個月 2.57393

7.8407

繼續7.84徘徊

香港時間11/1/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.20946
1 星期 0.53946
2 星期 0.78286
1 個月 1.34857
2 個月 1.56036
3 個月 1.82679
6 個月 2.25839
12 個月 2.52786

7.8417

套息活動持續

7.8425

香港時間14/1/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.24429
1 星期 0.53607
2 星期 0.72143
1 個月 1.30033
2 個月 1.53607
3 個月 1.81643
6 個月 2.23929
12 個月 2.52232

7.845

香港時間16/1/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.33143
1 星期 0.62000
2 星期 0.75571
1 個月 1.29857
2 個月 1.53464
3 個月 1.82578
6 個月 2.22071
12 個月 2.51464

最後50格

香港時間17/1/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.30250
1 星期 0.62895
2 星期 0.76429
1 個月 1.30286
2 個月 1.53357
3 個月 1.83105
6 個月 2.22429
12 個月 2.51643

7.8443

香港時間21/1/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.39643
1 星期 0.60857
2 星期 0.80802
1 個月 1.30500
2 個月 1.53250
3 個月 1.82643
6 個月 2.23214
12 個月 2.51663

今日最低7.8461，現時7.8451

香港時間22/1/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.33679
1 星期 0.61071
2 星期 0.85464
1 個月 1.30750
2 個月 1.53011
3 個月 1.82679
6 個月 2.22929
12 個月 2.51353

7.8465 最後35點子

金融局休息夠，要準備起身接錢喇

有排磨
遲下新年 可能又抽高返

7.8468

過年因素?

套息

無人討論

有人嗎

前排跌到 7.7x 好crazy

行撚開d啦

香港時間23/1/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.30589
1 星期 0.55000
2 星期 0.84786
1 個月 1.27036
2 個月 1.51821
3 個月 1.81834
6 個月 2.21571
12 個月 2.49214

7.8456

點呀燈神 ？

7.8471 最後29點子

升爆佢

套息好好套

香港時間4/2/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.14571
1 星期 0.96429
2 星期 0.90679
1 個月 1.01929
2 個月 1.33679
3 個月 1.71321
6 個月 2.12071
12 個月 2.44429

你地仲等緊追加息呀 ？

香港時間8/2/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.82696
1 星期 0.90071
2 星期 0.91038
1 個月 1.01607
2 個月 1.33286
3 個月 1.70821
6 個月 2.11321
12 個月 2.43768

7.8474

香港時間11/2/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.73786
1 星期 0.83143
2 星期 0.86000
1 個月 0.99857
2 個月 1.32843
3 個月 1.70393
6 個月 2.11286
12 個月 2.44000

7.8476
拆息繼續跌

美匯持續強勢，港匯最低跌到7.8485

最後15點子

香港時間12/2/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.81929
1 星期 0.88768
2 星期 0.94036
1 個月 1.01053
2 個月 1.32768
3 個月 1.71393
6 個月 2.10967
12 個月 2.43518

最低7.8488

喂垃圾

原來潛水黎左呢到

香港時間13/2/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.65018
1 星期 0.86964
2 星期 0.91464
1 個月 1.06831
2 個月 1.34946
3 個月 1.71679
6 個月 2.11214
12 個月 2.43500

最低7.7491 最後9點子

又要接錢

7.7491係港元強勢喎

垃圾J 咩呀

你以為咁就會樓爆呀

係喎，眼殘打錯7.8491先真

呢10∼20點子夠玩2個月

香港時間14/2/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.59107
1 星期 0.79393
2 星期 0.88821
1 個月 1.04429
2 個月 1.35143
3 個月 1.71679
6 個月 2.11071
12 個月 2.43804

上返少少7.8471

香港時間20/2/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.54534
1 星期 0.69964
2 星期 0.87750
1 個月 0.99857
2 個月 1.31929
3 個月 1.61368
6 個月 2.00929
12 個月 2.34893

7.8493

大家依家揸美元港元比例係點？50:50夠唔夠？

香港時間27/2/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.41643
1 星期 0.68393
2 星期 0.79286
1 個月 0.92929
2 個月 1.32214
3 個月 1.56107
6 個月 1.91107
12 個月 2.30607

暫時7.8497
頭先去過7.8499

最後5點子內

香港時間28/2/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.03893
1 星期 0.77214
2 星期 0.86250
1 個月 1.00036
2 個月 1.33786
3 個月 1.56732
6 個月 1.91964
12 個月 2.30857

7.8497∼98 徘徊

花生sir 呢到先出現

7.85 掂左兩次

喂 潛左水過黎呀

歐遊完未 7.85 就黎到啦
會點呀

美國債1個月都2.4，香港先得0.93，好似差好遠好遠
我理解有冇錯？

香港時間5/3/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.76143
1 星期 0.84357
2 星期 0.92321
1 個月 1.33123
2 個月 1.47143
3 個月 1.61643
6 個月 1.91786
12 個月 2.31000

7.8498-7.85徘徊

香港時間7/3/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.59643
1 星期 0.71679
2 星期 0.84357
1 個月 1.34929
2 個月 1.48304
3 個月 1.61714
6 個月 1.91429
12 個月 2.30893

1-2點子徘徊，沽盤買盤拉据中

香港時間8/3/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.59196
1 星期 0.71607
2 星期 0.83464
1 個月 1.35000
2 個月 1.48199
3 個月 1.61786
6 個月 1.91513
12 個月 2.30964

間中掂幾次7.85

拆息無大變

1個月Hibor keep 住高過 1%, 轉按要用 cap 頂個息, 較2年前舊按高 0.1% 唔知會唔會有機會長期落返 1% 以下?

Libor 3months 2.60063%
Hibor 3months 1.61786%

0.98277% 兩者相差1%左右先有少量資金流走／套戥

銀行結餘最少跌到200億，hibor先有條件跟返Libor

又假設追返呢1%, 2.6%+3%營運成本，Prate 最多最多+0.475%

唔會，除非美國減息

港滙於今早約6時觸發7.85弱方兌換保證，金管局在市場買入15.07億港元，以捍衛匯率機制，為去年8月以來首次再入市承接港元。本港銀行體系下周二的戶口結餘降至約748.02億港元。
金管局對上一次出手沽美元買港元周期，要數2018年4月12日首次出手，直至2018年8月28日完結為止，期間金管局曾經出手27次，買入共1,034億港元，令當時銀行結餘跌至763.5億元。

但香港加多一厘應該都差唔多

貿易戰令到經濟下行就會減息?

邊有咁快，美國失業率3.8%歷史以來新低

香港時間12/3/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.59339
1 星期 0.75429
2 星期 0.95107
1 個月 1.43429
2 個月 1.55859
3 個月 1.66464
6 個月 1.92143
12 個月 2.31000

1,3個月有上升
3個月上到2.1%先有機會加息，暫時睇未來半年未必到

接錢準備

見到有一下上到7.8505

一邊接錢一邊升

港元滙價再次觸發7.85弱方兌換保證。金管局繼上周六清晨在市場買入15.07億港元，以捍衛滙率機制，今早在市場買入39.25億港元，本港銀行體系本周五的戶口結餘降至約709億港元。

金管局對上一輪出手沽美元買港元周期，要數2018年4月12日首次出手，直至2018年8月28日完結為止，期間金管局曾經出手27次，買入共1,034億港元，令當時銀行結餘跌至763.5億元。

呢轉接錢比上年慢，應該仲有2，3個月慢慢接

香港時間13/3/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.60946
1 星期 0.78607
2 星期 0.98036
1 個月 1.48536
2 個月 1.58893
3 個月 1.69309
6 個月 1.94018
12 個月 2.31357

亞洲開市時間平穩1格

香港時間15/3/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.67607
1 星期 0.81321
2 星期 1.00571
1 個月 1.55214
2 個月 1.64972
3 個月 1.72339
6 個月 1.93589
12 個月 2.30964

1,3個月拆息繼續上

香港時間18/3/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.67786
1 星期 0.81054
2 星期 1.44768
1 個月 1.56857
2 個月 1.64929
3 個月 1.72179
6 個月 1.92679
12 個月 2.31500

7.85上落2格

【三度接錢】金管局又接20億港元沽盤 銀行結餘跌穿700億

在閱讀
【三度接錢】金管局又接20億港元沽盤 銀行結餘跌穿700億
【三度接錢】金管局又接20億港元沽盤 銀行結餘跌穿700億
金融經濟 05:14 2019/03/19
港元匯價再度觸及7.85弱方兌換保證，金融管理局今年以來第三次出手，買入20億港元，銀行體系結餘將跌穿700億港元。
金管局對上兩次出手共買入54.32億港元，以捍衞聯繫匯率機制。有大行指出，在港元拆息大幅抽升前，沽港元、買美元的套息交易仍然有利可圖，料金管局未來須持續承接港元沽盤，本地銀行體系結餘將縮減，港息上升的壓力漸增。

香港時間19/3/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.73286
1 星期 0.82196
2 星期 1.57643
1 個月 1.57290
2 個月 1.64071
3 個月 1.72474
6 個月 1.93464
12 個月 2.31643

隔夜拆息升唔少，維持弱方1-2格

亞洲時段都貼住7.85嚟行，今晚接錢機會大增

港滙再觸發弱方保證 金管局承接6.04億港元

本港續出現資金流走。港元滙價今早再度觸發弱方兌換保證，香港金管局入市承接6.04億港元沽盤，以捍衛聯繫滙率制度。

本次是金管局今年第4度買港元，亦是連續第2個交易日買港元，銀行體系戶口結餘將降至約682.9億港元。

連同本次入市，金管局合共已買入逾80億港元。

香港時間20/3/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.83036
1 星期 0.86571
2 星期 1.61821
1 個月 1.62143
2 個月 1.69607
3 個月 1.76676
6 個月 1.93661
12 個月 2.31714

拆息繼續上

金管局連續第三日入市買入35.4億港元

港匯再次觸及7.85弱方兌換保證, 金管局連續第三天入市干預, 在市場買入35億4000萬港元, 為月內第五度出手.
金管局在紐約市尾市, 再度入市承接港元沽盤, 以捍衛聯繫滙率機制. 連同今早行動, 五次入市共承接1 15億8400萬港元沽盤, 令本港銀行體系結餘將縮減至647億5300萬元.

結合今朝聯儲局的議息，經濟狀況如下：

1. 2019年不加減息，2020年加1次息
2. 縮表到9月停止，應該由高位4.5萬億落到3.6萬億左右
3. 失業率預期由50年底位3.5%上升到3.7%
4. 經濟增長由2.3%下調到2.1%, 2020年再下調到1.9%
5. 通脹率由1.9%下調到1.8%
6. 香港銀行結餘體系為647.5億
7. 去年12月本港進出口貿易，商品出口量跌7.4%，進口量跌8.7%
8. 2月中國進口下降0.3%, 出口下降16.6%

港匯回升50格，呢輪接錢完成

香港時間22/3/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.81357
1 星期 1.88411
2 星期 2.02821
1 個月 1.77232
2 個月 1.80321
3 個月 1.84237
6 個月 1.97500
12 個月 2.31571

HKD 強返

香港時間25/3/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 2.12786
1 星期 2.70607
2 星期 2.03393
1 個月 1.79929
2 個月 1.81607
3 個月 1.87036
6 個月 1.99179
12 個月 2.32214

短拆息大升，但港匯仍然眨近弱方

香港時間27/3/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.56321
1 星期 2.18214
2 星期 1.86286
1 個月 1.74000
2 個月 1.77750
3 個月 1.83250
6 個月 1.96786
12 個月 2.28429

最後3點子，再次逼近弱方

香港時間28/3/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.59000
1 星期 1.96786
2 星期 1.77286
1 個月 1.67857
2 個月 1.71821
3 個月 1.78125
6 個月 1.93071
12 個月 2.26321

7.85

又要接貨

無人報 ？

香港時間10/4/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 2.96250
1 星期 2.57857
2 星期 2.44714
1 個月 2.05429
2 個月 1.97786
3 個月 1.97714
6 個月 2.04701
12 個月 2.30250

7.8377
3月尾後拆息開始上，長中短拆息一齊上，原因不明

香港時間11/4/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 3.34071
1 星期 2.63500
2 星期 2.37857
1 個月 2.10643
2 個月 1.99429
3 個月 1.99268
6 個月 2.08750
12 個月 2.31107

人民幣Shibor︰隔夜息升至2.73厘

中國外匯中心公布上海銀行同業拆息(Shibor)繼續全線上升，隔夜息升45.7點子，至2.73厘；1星期企2.65厘水平；1個月升至2.66厘。

隔夜2.7350厘 升45.70點子
1星期2.6570厘 升0.30點子
2星期2.7790厘 升21.30點子
1個月2.6690厘 升1.40點子
3個月2.7600厘 升0.50點子
6個月2.8380厘 升0.50點子
9個月2.9230厘 升0.90點子
12個月3.0600厘 升0.70點子

1月拆息倘續高企 加P壓力料增 港匯一度高見7.83水平
【明報專訊】儘管已經過了季結，但港元拆息意外地高企，並處於今年新高水平。拆息抽升亦令套息交易無利可圖，投資者急急平盤之下，推升港匯至7.83水平。市場對港元需求來源眾說紛紜，但普遍相信若1個月香港銀行同業拆息（HIBOR）高企在2厘或以上，中小型銀行將有加息需要，或會上調最優惠利率（P）。

明報記者 廖毅然

港元資金需求一般在月底或季結時較為緊張，因而推升拆息，直至季初資金重新釋出後，拆息便會回落。但本月以來拆息節節上升，昨日隔夜HIBOR升0.93厘至2.96厘，1個月HIBOR升0.265厘至2.05厘，兩者均創下今年新高。

去年9月升上兩厘 致銀行加息

而一周及兩周拆息分別升至2.57厘及2.44厘，較1個月拆息更高。中長期拆息同樣上升，3個月拆息報1.97厘，逼近兩厘，一年期拆息升至2.3厘。

港美息差收窄 投資者平倉離場

去年1個月HIBOR曾多次升穿兩厘水平，但主要都在季尾時段，而去年9月那次更因而導致本港銀行普遍調升最優惠利率0.125厘（見圖1）。星展財資市場部董事總經理王良享認為，現時香港銀行體系總結餘降至近500億元水平，資金充裕的信心已有動搖，若1個月HIBOR持續在兩厘以上，中小型銀行加P的需求將會加大。

HIBOR抽升以致港美息差收窄，1個月HIBOR昨日僅較1個月LIBOR（倫敦美元同業拆息）低0.42厘，以致套息交易紛紛離場止蝕，投資者要買回港匯以平倉，推升港匯昨日一度抽升0.14%至今年高位7.8305，至昨晚在7.837水平徘徊。（見圖2）

王良享：受內地抽緊流動性影響

市場均相信，拆息抽升是由於大行減少在同業市場拆出資金所致，但此舉的原因眾說紛紜。有交易員稱是大行突然流失存款，所以減少拆出。亦有交易員稱，是內地機構客突然對港元有大量需求，造成拆息市場流動性抽緊。

王良享認為，內地已連續15日暫停逆回購，以致市場流動性抽緊，部分要到香港拆入港元再換入人民幣，以彌補資金需要，而大行向中資客借出短期資金後，近一兩天要回補頭寸，以致減少在同業市場拆出。昨日SHIBOR（上海銀行間同業拆放利率）全線上升，隔夜利率亦升至兩厘以上，1年期更升穿3厘。

另一原因據指是由於外資部署買入港股，因此對港元有需求。然而昨日恒指在3萬點水平整固，大市成交亦略為回落。瑞士寶盛私人銀行高級證券分析師周雯玲稱，外資操盤方式多是掃入一眾指數成分股，而昨日藍籌股個別發展且成交不高，沒跡象顯示外資大手買入港股。

香港時間16/4/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 2.12643
1 星期 2.32143
2 星期 2.37750
1 個月 2.13786
2 個月 2.02944
3 個月 2.02551
6 個月 2.08245
12 個月 2.30732

7.8398

全線上2厘

香港時間17/4/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.50000
1 星期 1.99214
2 星期 2.06429
1 個月 2.03214
2 個月 2.00000
3 個月 2.01143
6 個月 2.07857
12 個月 2.29275

7.8435

香港時間24/4/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.91911
1 星期 2.16286
2 星期 2.08929
1 個月 2.01714
2 個月 1.98036
3 個月 1.99732
6 個月 2.08446
12 個月 2.30429

7.8409

香港時間30/4/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 2.36175
1 星期 2.18429
2 星期 2.17071
1 個月 2.11071
2 個月 2.08536
3 個月 2.08179
6 個月 2.11821
12 個月 2.32250

7.8451

3個月拆息就快到銀行資金成本

香港時間6/5/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.01500
1 星期 1.66286
2 星期 1.78107
1 個月 1.94929
2 個月 2.05786
3 個月 2.10571
6 個月 2.12464
12 個月 2.32429
7.8458

香港時間7/5/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.88357
1 星期 1.49571
2 星期 1.67536
1 個月 1.86679
2 個月 2.02750
3 個月 2.09714
6 個月 2.13975
12 個月 2.31990

7.8471

呢個post原來開左成年
其實係做緊乜？？

得閒睇下 都幾有趣

7.8492.....成個新興市場都受壓

香港時間15/5/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.81964
1 星期 1.18500
2 星期 1.39107
1 個月 1.74714
2 個月 1.96718
3 個月 2.06571
6 個月 2.12647
12 個月 2.31482

7.8497-7.8499

最後5點子內

7.8499

香港時間17/5/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.78339
1 星期 1.05393
2 星期 1.32571
1 個月 1.66821
2 個月 1.92143
3 個月 2.00857
6 個月 2.11071
12 個月 2.30711

7.8499

幾時先要接錢？

7.85 , 而且街貨無銀行接先要

我指時間。 等左好撚耐。

呢個星期都係5點子內，取決於美匯上唔上到98

香港時間22/5/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.93071
1 星期 1.30143
2 星期 1.47714
1 個月 1.69750
2 個月 1.93371
3 個月 2.02250
6 個月 2.11286
12 個月 2.31339

7.8499

好似有人頂撚住唔俾接錢咁

香港時間29/5/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.54786
1 星期 2.00232
2 星期 1.92607
1 個月 1.91750
2 個月 2.04357
3 個月 2.10250
6 個月 2.17429
12 個月 2.36128

7.8498

港時間30/5/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.19857
1 星期 2.00000
2 星期 1.93107
1 個月 1.95643
2 個月 2.04643
3 個月 2.12125
6 個月 2.18929
12 個月 2.36187

7.8494

香港時間31/5/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.97243
1 星期 1.99857
2 星期 1.92071
1 個月 1.97607
2 個月 2.05607
3 個月 2.13500
6 個月 2.20607
12 個月 2.36643

7.8470

1 Month LIBOR Rate 2.43
3 Month LIBOR Rate 2.52

香港時間3/6/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.34972
1 星期 1.75161
2 星期 1.80036
1 個月 2.03036
2 個月 2.06929
3 個月 2.13983
6 個月 2.21179
12 個月 2.36732

7.8363

息差縮到40點子左右

香港時間11/6/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.01393
1 星期 1.30214
2 星期 1.48500
1 個月 2.13679
2 個月 2.13000
3 個月 2.16732
6 個月 2.22589
12 個月 2.37625

7.8380

香港時間12/6/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.59107
1 星期 2.17357
2 星期 2.25857
1 個月 2.42286
2 個月 2.39286
3 個月 2.38037
6 個月 2.30250
12 個月 2.38446

7.8208

香港時間13/6/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 2.32722
1 星期 2.59536
2 星期 2.76286
1 個月 2.62964
2 個月 2.56179
3 個月 2.55607
6 個月 2.42786
12 個月 2.41857

7.8224

拆息堅急升，P rate 有條件加

D錢落晒current ac準備走佬

明顯一日間急升

哩期地產股跌到嘭嘭聲，唔知有無關係呢

香港時間14/6/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.73321
1 星期 2.10714
2 星期 2.45643
1 個月 2.41679
2 個月 2.39893
3 個月 2.39857
6 個月 2.35821
12 個月 2.39286

7.827

拆息近年新高

會唔會係沽資產轉港紙先。再轉走？

6月10號後波幅擴大，原因不明

財演話年結派息因素，所以銀行hold錢，信不信由你

唔信可以有咁大幅度升
反而呢排人仔跌。會否係土內地人驚轉入港紙先

套緊現 緊係升

香港時間17/6/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.67500
1 星期 2.02357
2 星期 2.47500
1 個月 2.41107
2 個月 2.39571
3 個月 2.39500
6 個月 2.36161
12 個月 2.38500

7.8295

香港時間18/6/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.48071
1 星期 1.91786
2 星期 2.51143
1 個月 2.45563
2 個月 2.40464
3 個月 2.40696
6 個月 2.36357
12 個月 2.38522

7.8335

香港時間19/6/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.63268
1 星期 1.88036
2 星期 2.52643
1 個月 2.43357
2 個月 2.39250
3 個月 2.39214
6 個月 2.36143
12 個月 2.38750

7.8277

7.82都穿埋

美國2年期債息急跌

美國減息預期又升 所以港匯升？

香港時間20/6/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.88464
1 星期 2.13679
2 星期 2.56964
1 個月 2.47214
2 個月 2.41179
3 個月 2.40732
6 個月 2.37893
12 個月 2.40232

7.815

USD LIBOR - 1 month 2.38288 %
USD LIBOR - 3 months 2.38663 %

HIBOR 1,3 個月高過LIBOR

而家係咪換鎂最好時機?
遲啲局勢轉變我諗又會去返7.85，港元兌其他主要貨幣都跌哂，得兌鎂升

唔值得嘅原因係?

如果我純粹係想趁勢轉走啲錢同埋遲下會用黎買美股，咁換唔換好?
定遲啲會有機會穿7.80?

香港時間24/6/2019
早上11時15分的結算率。

到期日港元利息結算率
隔夜2.42571
1 星期2.91857
2 星期2.64857
1 個月2.49786
2 個月2.41321
3 個月2.40661
6 個月2.38929
12 個月2.40643

7.8101

香港時間25/6/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 2.51714
1 星期 2.99750
2 星期 2.68714
1 個月 2.53286
2 個月 2.44643
3 個月 2.44767
6 個月 2.39714
12 個月 2.40714

7.8065 短期拆息高企

呢個係咁多間行既平均數？

香港時間26/6/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 2.64500
1 星期 3.03143
2 星期 2.68429
1 個月 2.53500
2 個月 2.45304
3 個月 2.44571
6 個月 2.39929
12 個月 2.40464

7.8065

銀行公會個數

香港時間27/6/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 2.56137
1 星期3.02000
2 星期2.66214
1 個月2.54929
2 個月2.47393
3 個月2.46643
6 個月2.41214
12 個月2.40839

7.8122

Hibor 全面高過Libor

銀行非常水緊

急到要全世界取消最低存款收費一二千都唔放過

銀行股票會點

香港時間28/6/2019
早上11時15分的結算率。

到期日港元利息結算率
隔夜2.97357
1 星期2.76393
2 星期2.50000
1 個月2.53107
2 個月2.45893
3 個月2.45648
6 個月2.40400
12 個月2.40661

7.8080

超短期拆息繼續上

香港時間3/7/2019
早上11時15分的結算率。
到期日港元利息結算率

隔夜2.30500
1 星期2.67179
2 星期2.91500
1 個月2.70096
2 個月2.55036
3 個月2.54429
6 個月2.41680
12 個月2.41571

香港時間4/7/2019
早上11時15分的結算率。
到期日港元利息結算率

隔夜3.14250
1 星期3.64571
2 星期3.52857
1 個月2.99429
2 個月2.65357
3 個月2.61871
6 個月2.42696
12 個月2.42500

7.7838
鐘擺向強方兌換率，拆息破曬頂

中期拆息仲高過供樓利率

咁洗唔洗加P

銀行捱緊價，細行應該好快頂唔順

好彩捱到美國減息，就唔駛加

香港時間5/7/2019
早上11時15分的結算率。
到期日港元利息結算率
隔夜3.05143
1 星期3.49357
2 星期3.45515
1 個月2.97964
2 個月2.66714
3 個月2.65643
6 個月2.42375
12 個月2.42534

7.7898

香港時間30/7/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.61107
1 星期 1.88679
2 星期 1.88750
1 個月 1.97929
2 個月 2.24500
3 個月 2.28753
6 個月 2.30911
12 個月 2.31402

7.8236

香港時間1/8/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 1.20272
1 星期 1.54679
2 星期 1.61643
1 個月 1.84482
2 個月 2.21357
3 個月 2.26286
6 個月 2.30607
12 個月 2.31018

7.8276

香港時間5/8/2019
早上11時15分的結算率。
到期日港元利息結算率
隔夜1.49357
1 星期1.81643
2 星期1.86357
1 個月2.01853
2 月2.22679
3 個月2.27536
6 個月2.31127
12 個月2.30911

7.837
資金流走中

7.841 貶得好快

今朝我都唱左100000HKD走

驚聽日國務院講話?

唔知，今日港匯同人民幣都急貶

唔通俾佢借走4000億USD係真...

最低跌到7.8476

最後30點子畫右，準備又接錢

尋日跌左200點子

香港時間8/8/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.78679
1 星期 1.29893
2 星期 1.54893
1 個月 1.88589
2 個月 2.23643
3 個月 2.29714
6 個月 2.34500
12 個月 2.35821

7.8415

香港時間9/8/2019
早上11時15分的結算率。
到期日 港元利息結算率

隔夜 0.43911
1 星期 0.99929
2 星期 1.21250
1 個月 1.75464
2 個月 2.15357
3 個月 2.23854
6 個月 2.32912
12 個月 2.35071

7.8400

libor 1 month 2.20%
libor 3 months 2.18%

就快無錢接。香港再減息就仆街